林鄭回應「行埋」論：不存在「西環治港」

(星島日報報道)中聯辦主任王志民日前指，「中環西環行埋一齊幾好」，日後會與港府愈來愈多「行埋一齊」，引起議論。特首林鄭月娥昨主動回應，指不存在中聯辦干預屬於香港高度自治事務或「西環治港」。

林鄭月娥昨日出席行政會議前，主動提到王志民有關「中環西環行埋一齊幾好」的言論。林太說，國務院賦予作為中央駐港機構的中聯辦五個特定職能，其中一個是促進香港與內地的事務交流和合作，包括在經濟、教育、科學、文化、藝術和體育等方面，特區政府與中聯辦的關係亦是建基於如何促進香港和內地關係，「並不存在中聯辦干預屬於香港高度自治的事務或者施政工作，更不存在『西環治港』這個說法」，認為部分人過分演繹王志民的言論，上綱上線。

她強調，無論在立法會審議的事情有多複雜及爭議性，特區政府自己的事自己做，「所有游說工作、向議員解釋的工作都是由我本人和我的團隊來做」，不存在「西環」幫忙拉票，並強調中聯辦恪守「一國兩制」和《基本法》，特區政府負責處理屬於高度自治的事務，中聯辦並不干預。

林太又表示，與中聯辦的交流合作為香港帶來很大裨益，特區政府過去六個月很努力和着意開拓與中聯辦在業務上的關係，包括在發展「一帶一路」和大灣區、青年到內地實習交流等，她和中聯辦都要「跑部委」，落實更多便利港人在內地就業、工作、生活具體措施，而中聯辦其一職能便是反映港人的要求和看法。

對於由英國政界人士發起的組織「Hong Kong Watch」，早前撰文表達對「一國兩制」、司法獨立的憂慮，林鄭月娥昨點名批評該組織的意見非常無根據、不公平，「本質是一個外國機構干預我們國家的內政和香港事務。」

她並批評非建制派，每當自己國家駐港機構為特區利益做事，就引來部分政治上特別敏感的人士批評，但對外國組織就香港事務指指點點，甚至損害香港名聲，「我又看不到同一班朋友有出來表達強烈意見，甚至可能部分屬於這個組群的政治人物都會有些附和，這個令我非常擔心。」

負評係俾林奠

主席廖長江和副主席張國鈞對話時未有關掉咪高峰，廖長江指不介意流一流會，但「西環」必定會「拆天」。

林鄭回應吓

柒婆同黃智雯行埋

廖長江同張國鈞講嘢唔記得熄咪：唔介意國歌法流一流會，但西環實嘈到拆天

呢條八婆宜家最叻擘大眼講大話
事實話比我地聽比女人渣旗真係慘過食糞

豬隊友
林鄭回應下啦

個個知啦

都N次啦 塊臉腫哂

又話外國勢力干預啦
唔知支聯辦入面開緊咩會呢

驚西環嘈就唔算干涉 外國機構評論下就算
好明顯顛倒黑白 咁都講得出仲話特首 同d廢老藍屍一撚樣

咁點解今日有成二百人要去聽訓話既